\section{Kombinování modelů (bagging, boosting, stacking), výhody a nevýhody jednotlivých přístupů.}
\begin{itemize}
	\item Skupina modelů se naučí na stejný úkol a výstupy naučených modelů se zkombinují
	\item Když budou všechny modely totožné, ensemble bude degradován na jeden model
	\item Aby byly modely různorodé, je možné poskytnout každému modelu jiná trénovací data (počáteční podmínky) nebo použít různé metody konstrukce modelů
	\item Výhodně se dají kombinovat zejména jednoduché modely (weak-learners)
\end{itemize}

\subsection{Chyba modelu}
\begin{itemize}
	\item Chyba modelu se skládá ze tří složek:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Šum} -- chyba výstupu modelu od optimálního modelu, tuto chybu nemůžeme snížit
		\item \textbf{Zaujetí (bias)} -- chyba průměrného modelu vzhledem k optimálnímu, stává se zejména u slabých modelů, které nejsou dostatečně složité, aby zachytily vzor v datech
		\item \textbf{Rozptyl (variance)} -- jak moc se predikce liší pro různé množiny učící množiny, velká pro přeučené modely
	\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\begin{minipage}{0.5\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{figs/underfitting}
		\caption{Nedoučení}
	\end{minipage}%
	\begin{minipage}{0.5\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{figs/overfitting}
		\caption{Přeučení}
	\end{minipage}
\end{figure}

\subsection{Bagging}
\begin{itemize}
	\item Bootstrap Aggregating
	\item Nezávisle na sobě naučíme více modelů
	\item Jako učící množinu pro každý model použijeme množinu náhodně vybranou z původních dat (s opakováním)
	\item Agregujeme výstup více modelů do finálního výsledku
	\item Pro regresi se používá průměrná hodnota, pro klasifikaci majoritní třída
	\item Různorodost jednotlivých modelů je způsobena náhodným výběrem učící množiny
	\item Obvykle bagging podstatně sníží variance a zachová zaujetí modelů
	\item \textbf{Random forests} -- k baggingu se ještě přidá to, že náhodně vybíráme množinu vstupních atributů
	\begin{itemize}
		\item postav rozhodovací strom z bootstrap vzorku
		\item najdi best split mezi náhodnou podmnožinou \textbf{k} atributů, ne mezi všemi jako normálně
		\item menší \textbf{k} redukuje variance a zvyšuje bias
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Boosting}
\begin{itemize}
	\item Učení modelů probíhá sekvenčně -- pro naučení dalšího modelu potřebujeme znát výkon předchozího modelu
	\item Pro každý model vybíráme náhodně trénovací množinu
	\item Pravděpodobnost výběru instance do nové trénovací množiny není pro všechny instance stejná -- s větší pravděpodobností vybíráme instance, na kterých předchozí model chyboval
	\item Agregujeme výstup více modelů do finálního výsledku
\end{itemize}

\subsection{Stacking}
\begin{itemize}
	\item Používá meta model pro kombinaci výstupů více modelů (oproti jednoduchému průměrování) -- výstupy ensemble modelů jsou použity jako trénovací data pro meta model
	\item Ensemble modely jsou většinou naučeny různými algoritmy, což způsobuje různorodost modelů
\end{itemize}

\subsection{Výhody a nevýhody kombinování modelů}
\subsubsection{Nevýhody}
\begin{itemize}
	\item Okamova břitva -- v jednoduchosti je síla (je lepší mít jednoduchý optimální model, než kombinaci více modelů)
	\item Kombinování metod často kamufluje nedokonalost metod produkujících nedoučené nebo přeučené modely
\end{itemize}

\subsubsection{Výhody}
\begin{itemize}
	\item Většinou zlepším výsledky na testovacích datech
	\item Dostanu povědomí o jistotě modelu -- když se pro jeden vtupní vektor modely hodně liší, zřejmě jsme mimo oblast trénovacích dat
\end{itemize}